連登用咗咁多年中文原來唔知咩係中文，居然無知到將中文同漢字畫上等號！！！！

英文同法文都係用拉丁字母咁我係咪可以講法文等於英文！？日文都用漢字，咁我又係咪可以將日文等同於中文？？事實就係中文係五四運動時期嘅產物，中文係指中國語文，即係北京話入文，粵文唔係中文，只係香港人一廂情願無知嘅講法嚟，唔好為咗反共連學術事實都否認啦唔該！！睇完下面呢個post真係眼火爆！！

只有全面唔用中文先可以用中國切割

「永不退後，才有然後」—— 被捕者致香港人家書

其實咪即係漢字同中文既分別
你打呢堆野，班所謂識中文既支那人都唔識睇啦
唔識睇都可以叫同一種語言咩
日文用漢字，你都唔會話日本人用中文啦

絕對同意

A language is a dialect with an army and a navy.
--Max Weinreich

語言學界共識：沒有方言，只有語言
任何一種語言都沒有本質，也沒有高低
所謂的方言，只係官方的打壓
所謂缺乏正規書面語系統，呢d 3-5年搵一批語言學家去增補就會有
難係難在要社會有共識 肯推肯接受

詳情你可以睇下 國民黨二戰之後
點樣喺台灣貶閩南語 強推北京話

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

樓豬好似五毛嚟
不過我都唔認同只有全面唔用中文先可以用中國切割
台灣一樣發展得幾好
又唔見美國話全面唔用英文先可以用英國切割？

咁係因為台灣人已經被同化曬做北方話人，而美國人同英國人，但本質上，香港人同中國人係等同於英國人同法國人

啲人成日搞錯，香港個case根本唔可以用台灣同美國個case比較，一個自己文化已經被同化，一個本身就係英國人

日本玩緊漢字 上trends
我又tweet個

漢字好き